{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ. Em mới sinh ở bệnh viện Từ Dũ, mới sinh em bé được mấy hôm sao giờ về nhà em thấy rốn bé có mùi rất hôi. Bé hay cựa quậỵ nên đụng vào rốn rồi chảy ra chút màu cam đỏ em không biết như vậy có sao không bác sĩ? Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-19915/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi bị ra nhiều mồ hôi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em gần đây đổ rất nhiều mồ hôi, nhất là đổ mồ hôi ở đầu, không biết đổ mồ hôi nhiều như vậy có ảnh hưởng đến sức khỏe của bé hay không? Có cần phải điều trị không ạ? Vì em sợ để vậy bé dễ bị cảm lạnh. Mong bác sĩ cho em ý kiến để chăm sóc bé tốt hơn. Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú tốt, ăn ngủ bình thường, lên cân tốt thì không sao, có thể đổ mồ hôi nhiều do thời tiết nóng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-bi-ra-nhieu-mo-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé bú mẹ sau sinh", "question": "Chào bác sĩ! Bé đầu em sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ. Lúc sinh bé là 4h sáng, đến 10h em mới ra khỏi phòng hẫu phẫu và được nhận lại em bé. Em không biết rằng từ 4h sáng đến 10h sáng bé nhà em ở phòng nhi có được các bác sĩ cho dùng sữa công thức không và dùng loại sữa nào? Giờ em chuẩn bị sinh bé thứ 2, em vẫn có kế hoạch sinh tại bệnh viện Từ Dũ, em có nguyện vọng cho bé bú mẹ hoàn toàn. Em có cần phải đăng ký với bệnh viện hay không? Mẹ sinh mổ vẫn cho bé bú sữa non được phải không ạ? (Bé đầu của em 3 ngày đầu cho bú mẹ, nhưng đến ngày thứ 4 bác sĩ cho mẹ uống viên kháng sinh thì dặn 4 tiếng vắt hết sữa mẹ đi mới cho con bú tiếp). Mong bác sĩ quan tâm trả lời giúp. Em cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại bệnh viện Từ Dũ đang bước đầu áp dụng “Cái ôm đầu đời” cho một số bé có mẹ sinh mổ gây tê có nghĩa là các bé sẽ được ấp lên người mẹ ngay sau mổ và được bú mẹ ngay để tận hưởng sữa non. Hy vọng khi bạn sinh sẽ được áp dụng biện pháp này và bé sẽ được bú sữa mẹ hoàn toàn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-bu-me-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị lép đầu", "question": "Bé nhà em được 8 tuần tuổi, bé thướng nằm nghiêng đầu sang bên phải nên phần trán nhìn không cân đối; phần đầu bên phải bị lép gần mang tai và nhô cao phần đầu. Khi bé nằm trên giường rất khó chỉnh vì bé hay nghiêng sang phải hơn, phần hộp sọ sau ót nhô ra nên không nằm ngửa được. 2 tuần nay ban ngày bé ngủ võng em mới chỉnh cho bé nẳm ngửa và nghiêng sang trái được. Cho em hỏi như vậy đầu bé có trở về bình thường được không ạ, vì có người nói lúc 6 tháng đầu bé sẽ trở về bình thường, người lại nói không.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám Vật lý trị liệu để các chuyên gia thăm khám và hướng dẫn bạn cách chỉnh sửa cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-lep-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài phân nhầy và lấm tấm máu", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em lúc sinh được 2kg8 dài 47cm. Hiện Bé được 2 tháng 4 ngày nặng 4kg9 và dài 58cm. Bé bú sữa mẹ và em có dặm thêm ít sữa ngoài (có bữa không có bú ngoài) đa phần bú em nhiều hơn.Khi được 1 tháng bé đi ngoài có chất nhầy và lấm tấm máu, đi 10 lần/ngày và rặn đến mặt đỏ, lồi hậu môn cho dù phân mềm. Em có đưa bé đi khám bác sĩ ngoài, bác sĩ chẩn đoán bé dị ứng đạm bò, rối loạn tiêu hóa và ngưng bú sữa ngoài. Đồng thời có cho bé di xét nghiệm phân, cấy phân, tìm máu ẩn kết quả như sau: – Không tìm thấy ký sinh trùng đường ruột và amib + Hồng cầu: 1-3/QT40 + Bạch cầu : 00/QT40 + Nấm : ( +)Bé uống thuốc 2 tuần vẫn còn nhầy như nước mũi và lấm tấm máu, có 1 lần bé đi phân trắng xanh. Gia đình lo lắng  đưa bé đi khám ở Bệnh Viện Nhi Đồng 1, bác sĩ có cho đi siêu âm bụng (chưa tìm thấy dấu hiệu bất thường) xét nghiệm phân tìm hồng cầu và bạch cầu (kết quả âm tính) và chẩn đoán viêm ruột, và có cho thuốc về uống: Ciprofloxacin 500mg – Enterogemia – ezinc – Xitrina. Bé đi phân có ít lần lại 7lần/ngày, vẫn còn nhầy (có 1 lần dính máu như đầu chân nhang), bụng bé to và vẫn còn rặn khi đi ngoài. Hậu môn bé rặn lồi ra như thế có sao không? Thực sự em rất lo lắng, mong bác sĩ phản hồi em sớm.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám để tiếp tục điều trị bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-phan-nhay-va-lam-tam-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hạt mụn li ti gần dưới mắt + nổi mụt nhọt", "question": "Kính chào bác sĩ. Đứa con gái được 8 tháng tuổi1. chỗ dưới mắt trên da có những hạt mụn li ti, không biết là gì, cách điều trị?2. Phía sau tai có nổi hạch nhỏ, em sờ vào thấy nhỏ chắc có thể di chuyển qua lại? không biết có ảnh hưởng lớn không? nguyên nhân và cách điều trị?3. Con em bị sổ mũi và lâu lâu mới ho. Bác sĩ cho em hỏi cách điều trị và thuốc điều trị. Trân trọng cảm ơn! Rất mong sự phản hồi sớm.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé chỉ sổ mũi trong thì bạn có thể nhỏ mũi cho bé bằng Natri clorid 0,9% hoặc dùng dung dịch nước biển sâu để xịt mũi và uống xirô ho thảo dược. Hạch sau tai nếu không lớn lên thêm thì không sao. Mụn dưới mắt thì phải khám mới biết là cái gì.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hat-mun-li-ti-gan-duoi-mat-noi-mut-nhot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé uống sữa pha với đường phèn", "question": "Thưa bác sĩ, con em được 8 tháng 20 ngày nặng 8,2kg , bé rất lười uống sữa và ăn cháo, nhưng em lấy sữa (bé uống sữa Hipp) pha với đường phèn thì bé uống rất ngon miệng, em không biết cho bé uống như vậy có hại gì không, có gây tác dụng phụ gì cho bé không? Kính mong bác sĩ trả lời giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên tập cho bé thói quen ăn ngọt và đường phèn được sản xuất thủ công không đảm bảo vệ sinh, bé sẽ dễ bị tiêu chảy. Bạn có thể đổi sang hiệu sữa khác xem bé có thích không.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-uong-sua-pha-voi-duong-phen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi bị trào ngược dạ dày thực quản", "question": "Bé 1 tháng tuổi bị trào ngược dạ dày thực quản nên uống sữa nào là tốt? Hiện tại em đang cho bé uống nan pro 1, vậy nan pro 1 có thể pha chung với sữa chống trào ngược nào? Do mẹ không có sữa, vậy có thể uống nan pro 1 thay thế sữa mẹ được không, có đầy đủ dinh dưỡng như các loại sữa khác không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Việc chọn sữa sẽ tùy theo nguyên nhân của trào ngược dạ dày thực quản. Có thể cho bé uống các loại sữa có nhãn “anti reflux” hoặc Frisolac comfort. Nếu trào ngược dạ dày thực quản có liên quan đến dị ứng protein sữa bò thì phải uống sữa thủy phân. Sữa mẹ mau tiêu hóa nên là sữa tốt nhất cho bé bị trào ngược dạ dày thực quản.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-bi-trao-nguoc-da-day-thuc-quan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hơn 1 tháng hay vặn mình, đỏ mặt, rụng tóc ít", "question": "Con em được 1 tháng 7 ngày nhưng ngủ rất ít, chưa đến 12 tiếng/ngày, đặc biệt là ban ngày. Bé hay vặn, gồng mình đến đỏ mặt trong vài phút, có khi khóc thét lên. Bé còn lông măng nhiều sau lưng, có nổi sảy khoảng 10 ngày nay chưa hết. Em không biết bé bị như vậy có ảnh hưởng gì không? Có phải bé thiếu vitamin D không ạ? Bé cũng hay ra mồ hôi cả ngày lẫn đêm trên đầu. Bé lên cân tháng đầu khoảng 1kg. Bé bú sữa công thức do em không có sữa. Mong bác sĩ trả lời giúp em. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem lại nhiệt độ phòng ngủ. Nhiệt độ nên khoảng 26 độ thì bé mới dễ ngủ. Lông măng sau lưng không ảnh hưởng đến giấc ngủ của bé. Nếu bé bú ít hơn 1000 mL sữa mỗi ngày thì cần bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hon-1-thang-hay-van-minh-do-mat-rung-toc-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thở khò khè", "question": "Cháu tôi 13 tháng tuổi, 1 tháng trước cháu có bị ho nhưng đã hết. Cách đây 10 ngày, cháu có ho kèm thởi khò khè, có đi khám bác sĩ nói cháu bị viêm phế quản, uống thuốc nhưng không bớt. Lúc cháu thức thì thở khò khè, ngủ thì bớt, cháu không bị sốt. Nhưng đôi lúc ăn cháo cháu nôn có đờm. Xin bác sĩ cho biết cháu bị chứng bệnh gì? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu uống thuốc không bớt thì bạn cho bé đi tái khám. Phải khám trực tiếp, đôi khi phải chụp thêm phim X-quang mới chẩn đoán được bệnh chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tho-kho-khe/"}
